\thispagestyle{empty}
%\layout{}

\begin{titlepage}
	\begin{center}
		\doublespacing
		\vspace*{100pt}

	{\Large \textbf{\ttitle}}

	\vspace*{70pt}

%% Auf dem Titelblatt der Dissertation ist neben dem Originaltitel der
%% Dissertation folgender Vermerk anzugeben:
	{\fontsize{13pt}{13pt}\selectfont\ttype
	\vspace*{20pt}

	\tfaculty\\
	\tdepartment\\
	\tuniversity\\
	\vspace*{50pt}

	vorgelegt von \tauthor\\
	\vfill

	\tcity, \today
	}
		\singlespacing
	\end{center}
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\thispagestyle{empty}
%% Auf der Rückseite/Folgeseite des Titelblattes müssen der Tag der 
%% Disputation und die Gutachter, die die Dissertation zur Annahme 
%% empfohlen haben, genannt werden. Wurden von der Prüfungs-kommission 
%% geforderte Änderungen am Prüfungsexemplar vorgenommen, ist außerdem der 
%% Hinweis "korrigierte Fassung" hinzuzufügen.

%% wenn nach der Disputation von der Prüfungskommission geforderte 
%% Anpassungen vorgenommen wurden
%\textbf{- Korrigierte Fassung -}

\vspace*{300pt}
\begin{flushright}
\setlength{\tabcolsep}{10pt}
  \begin{tabular}{p{110pt}p{185pt}}
    \rule[3ex]{0pt}{3ex}Gutachter: & Prof. Dr.  \\
    \rule[3ex]{0pt}{3ex}\parbox[t]{110pt}{Vorsitzender der\\Pr\"ufungskommission:} & • \\
	\rule[3ex]{0pt}{3ex}Tag der Verteidigung: & {\the\year} \\
  \end{tabular}
\setlength{\tabcolsep}{6pt}
\end{flushright}
%%\rule[2.5ex]{0pt}{2.5ex} • & • \\
